---
title: "Modelos probados 3"
output: 
  flexdashboard::flex_dashboard:
    css: ../salida-modelos/estilo2.css
    highlight: espresso
    theme: darkly
    orientation: rows
    vertical_layout: scroll
---

```{r setup, include=FALSE}
library(flexdashboard)
knitr::opts_chunk$set(incluide = FALSE, class.source="colum_col", class.output = "salcolor", warning =FALSE, message = FALSE)

source("../../tidyverse/funciones_auxiliares.R", encoding = "UTF-8")
load("../../Resultados/prueba1.RData")
```




```{r include=FALSE, echo =FALSE}
library(readr)
library(tidyverse)
library(magrittr)
library(tidymodels)
library(skimr)
```


Cambios
===============================================================================================


## Modelos 
 

### Modificaciones  {.chcolor}

<h2>Modifficamos los datos</h2>

Quitamos las variables del bloque "CASA/FUERA".

```{r echo = TRUE}

dif_temp <- read_csv("../../data/datos_dif_mod.csv", 
                     col_types = '-i-fii--dddddd----'
                     )
set.seed(123)
dif_temp_split <- initial_split(dif_temp, strata = ResF)
dif_temp_train <- training(dif_temp_split )




all_temp <- read_csv("../../data/datos_comp_mod.csv", 
                     col_types = '-i-fii--dddddddddddd--------')

set.seed(123)
all_temp_split <- initial_split(all_temp, strata = ResF)
all_temp_train <- training(all_temp_split )



dif_b365 <-  read_csv("../../data/datos_difb365.csv", col_types = '-i-fiiddddddddd----')
  
set.seed(123)
dif_b365_split <- initial_split(dif_b365, strata = ResF)
dif_b365_train <- training(dif_b365_split )




all_b365 <- read_csv("../../data/datos_todob365.csv",
                     col_types = '-i-fiiddddddddddddddddd--------')
set.seed(123)
all_b365_split <- initial_split(all_b365, strata = ResF)
all_b365_train <- training(all_b365_split )
```







<h2>Receta </h2>

Construimos una función que devuelve la receta. Así no tenemos que construir la receta 6 veces.

```{r echo = TRUE}
receta <- function(data){
  recipe(ResF ~., data = data ) %>%
    step_downsample(ResF) %>%
    step_medianimpute(all_predictors())%>%
    step_lincomb(all_predictors())%>%
    step_zv(all_predictors())%>%
    step_center(all_predictors())%>%
    step_scale(all_predictors())
}
```


Guardamos la receta para la modificación del workflow.

```{r echo = TRUE}
all_b365_rec  <- receta(all_b365_train)
all_temp_rec  <-  receta(all_temp_train)
dif_b365_rec <- receta(dif_b365_train)
dif_temp_rec <- receta(dif_temp_train)
bind_b365_rec <- receta(bind_b365_train)
bind_todo_rec <- receta(bind_todo_train)
```


<h2>Modificamos el workflow </h2>

Creamos función que modifica la receta workflow

```{r echo = TRUE}
modifica_wf <- function(wf, receta){
   wf %>%
    update_recipe(receta)
}
```


```{r echo = TRUE}
all_b365_wf_rand <- modifica_wf(all_b365_wf_rand, all_b365_rec)
all_b365_wf_xgb <- modifica_wf(all_b365_wf_xgb, all_b365_rec)
all_b365_wf_c5 <- modifica_wf(all_b365_wf_c5, all_b365_rec)

all_temp_wf_rand <- modifica_wf(all_temp_wf_rand, all_temp_rec)
all_temp_wf_xgb <- modifica_wf(all_temp_wf_xgb, all_temp_rec)
all_temp_wf_c5 <- modifica_wf(all_temp_wf_c5, all_temp_rec)

dif_b365_wf_rand <- modifica_wf(dif_b365_wf_rand, dif_b365_rec)
dif_b365_wf_xgb <- modifica_wf(dif_b365_wf_xgb, dif_b365_rec)
dif_b365_wf_c5 <- modifica_wf(dif_b365_wf_c5, dif_b365_rec)

dif_temp_wf_rand <- modifica_wf(dif_temp_wf_rand, dif_temp_rec)
dif_temp_wf_xgb <- modifica_wf(dif_temp_wf_xgb, dif_temp_rec)
dif_temp_wf_c5 <- modifica_wf(dif_temp_wf_c5, dif_temp_rec)

bind_b365_wf_rand <- modifica_wf(bind_b365_wf_rand, bind_b365_rec)
bind_b365_wf_xgb <- modifica_wf(bind_b365_wf_xgb, bind_b365_rec)
bind_b365_wf_c5 <- modifica_wf(bind_b365_wf_c5, bind_b365_rec)

bind_todo_wf_rand <- modifica_wf(bind_todo_wf_rand, bind_todo_rec)
bind_todo_wf_xgb <- modifica_wf(bind_todo_wf_xgb, bind_todo_rec)
bind_todo_wf_c5 <- modifica_wf(bind_todo_wf_c5, bind_todo_rec)
```

<h2>Realizamos last_fit </h2>

Función.

```{r echo = TRUE}
last_fit_mod <- function(wf, split){
  set.seed(34589)
  wf %>%
  last_fit(split, metrics = metric_set(sens, spec, accuracy, roc_auc))
}
```


```{r echo = TRUE}
ab_fit <- last_fit_mod(all_b365_wf_rand, all_b365_split)
ab_fit2 <- last_fit_mod(all_b365_wf_xgb, all_b365_split)
ab_fit3 <- last_fit_mod(all_b365_wf_c5, all_b365_split)

at_fit <- last_fit_mod(all_temp_wf_rand,all_temp_split)
at_fit2 <-last_fit_mod(all_temp_wf_xgb,all_temp_split)
at_fit3 <-last_fit_mod(all_temp_wf_c5 ,all_temp_split)

db_fit <- last_fit_mod(dif_b365_wf_rand,  dif_b365_split)
db_fit2 <- last_fit_mod(dif_b365_wf_xgb,  dif_b365_split) 
db_fit3 <- last_fit_mod(dif_b365_wf_c5,  dif_b365_split)

dt_fit <- last_fit_mod(dif_temp_wf_rand ,  dif_temp_split)
dt_fit2 <- last_fit_mod(dif_temp_wf_xgb,  dif_temp_split) 
dt_fit3 <-last_fit_mod(dif_temp_wf_c5,  dif_temp_split) 

dbr_fit <- last_fit_mod(bind_b365_wf_rand,  bind_b365_split) 
dbr_fit2 <-last_fit_mod(bind_b365_wf_xgb ,  bind_b365_split)
dbr_fit3 <-last_fit_mod(bind_b365_wf_c5,  bind_b365_split) 

abr_fit <-last_fit_mod(bind_todo_wf_rand, bind_todo_split)  
abr_fit2 <-last_fit_mod(bind_todo_wf_xgb, bind_todo_split) 
abr_fit3 <-last_fit_mod(bind_todo_wf_c5 ,bind_todo_split) 
```



diff_temp {data-navmenu="Datos Temporadas"}
===============================================================================================


## Modelos 
 

### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
dif_temp_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
dif_temp_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_temp_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
dt_fit
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dt_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dt_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dt_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_temp_wf_rand %>%
        fit(dif_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dt_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_temp_wf_xgb <- dif_temp_wf_rand %>%
                   update_model(mod_xgb)
dif_temp_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
dt_fit2 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dt_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dt_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dt_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_temp_wf_xgb %>%
        fit(dif_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>



<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dt_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_temp_wf_c5 <- dif_temp_wf_rand %>%
                   update_model(mod_c5)
dif_temp_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
dt_fit3 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dt_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dt_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dt_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_temp_wf_c5 %>%
        fit(dif_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>




<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dt_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dt_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

all_temp {data-navmenu="Datos Temporadas"}
===============================================================================================

## Modelos 

### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
all_temp_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
all_temp_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_temp_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
at_fit 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
at_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
at_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
at_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_temp_wf_rand %>%
        fit(all_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>
<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
at_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_temp_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
at_fit2
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
at_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
at_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
at_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_temp_wf_xgb %>%
        fit(all_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
at_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_temp_wf_c5 <- all_temp_wf_rand %>%
                   update_model(mod_c5)
all_temp_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
at_fit3
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
at_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
at_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
at_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_temp_wf_c5 %>%
        fit(all_temp_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>


<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
at_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
at_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

diff_b365 {data-navmenu="Datos BET365"}
===============================================================================================


## Modelos

### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
dif_b365_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
dif_b365_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_b365_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
db_fit 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
db_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
db_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
db_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_b365_wf_rand %>%
        fit(dif_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>


<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
db_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_b365_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
db_fit2
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
db_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
db_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
db_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_b365_wf_xgb %>%
        fit(dif_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>


<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
db_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
dif_b365_wf_c5 <- dif_b365_wf_rand %>%
                  update_model(mod_c5)
dif_b365_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
db_fit3
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
db_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
db_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
db_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
dif_b365_wf_c5 %>%
        fit(dif_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>


<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
db_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
db_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>



all_b365 {data-navmenu="Datos BET365"}
===============================================================================================

## Modelos

<p></p>
### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
all_b365_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
all_b365_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_b365_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
ab_fit 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
ab_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
ab_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
ab_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_b365_wf_rand %>%
        fit(all_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
ab_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_b365_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
ab_fit2
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
ab_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
ab_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
ab_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_b365_wf_xgb %>%
        fit(all_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
ab_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
all_b365_wf_c5 <- all_b365_wf_rand %>%
                   update_model(mod_c5)
all_b365_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
ab_fit3
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
ab_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
ab_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
ab_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
all_b365_wf_c5 %>%
        fit(all_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
ab_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
ab_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>



bind_b365 {data-navmenu="Datos bind_rows"}
===============================================================================================




## Modelos

### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
bind_b365_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
bind_b365_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_b365_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
dbr_fit 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dbr_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dbr_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dbr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_b365_wf_rand %>%
        fit(bind_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div>

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dbr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_b365_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
dbr_fit2
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dbr_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dbr_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dbr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_b365_wf_xgb %>%
        fit(bind_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dbr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_b365_wf_c5 <- bind_b365_wf_rand %>%
                   update_model(mod_c5)
bind_b365_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
dbr_fit3
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
dbr_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
dbr_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
dbr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_b365_wf_c5 %>%
        fit(bind_b365_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
dbr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
dbr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>




bind_todo {data-navmenu="Datos bind_rows"}
===============================================================================================


## Modelos 

<p></p>

### Modelo random Forest {.chcolor}

<h2> Partición </h2>

```{r}
bind_todo_split
```

<h2> Recipe </h2>

```{r}
bind_todo_rec
```

<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_todo_wf_rand
```


```{r incluide = FALSE}
abr_fit 
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
abr_fit %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
abr_fit %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
abr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_todo_wf_rand %>%
        fit(bind_todo_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
abr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

## xgboost

### Modelo xgboost {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_todo_wf_xgb
```




```{r incluide = FALSE}
abr_fit2
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
abr_fit2 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
abr_fit2 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
abr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}


<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_todo_wf_xgb %>%
        fit(bind_todo_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div
<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
abr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit2 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

##  C50

### Modelo C5.0 {.chcolor}


<h2> Workflow </h2>

```{r}
bind_todo_wf_c5 <- bind_todo_wf_rand %>%
                   update_model(mod_c5)
bind_todo_wf_c5
```




```{r incluide = FALSE}
abr_fit3
```

<h2> Predicciones </h2>
```{r}
abr_fit3 %>%
  collect_predictions()
```

<h2> Métricas</h2>

```{r}
abr_fit3 %>%
  collect_metrics()
```



<h2> Matriz de confisuón</h2>

```{r}
abr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF)
```

<p></p>

### Gráficos {.chcolor}

<h2> Variables más importantes </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center', warning=FALSE, message =FALSE}
library(vip)
bind_todo_wf_c5 %>%
        fit(bind_todo_train) %>%
        pull_workflow_fit() %>%
        vip(geom = "point")
```
</div

<h2> Gráfico de calor </h2>
<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  conf_mat(estimate = .pred_class, truth= ResF) %>%
  autoplot(type = "heatmap")+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
```
</div>

<h2> Curva ROC </h2>
<div style="max-width: 95%; color:'#F1FFF1';">
```{r fig.align='center', fig.height=3.4, fig.width=8.5}
abr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA, .pred_PIERDE, .pred_EMPATA)%>%
  autoplot()+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>


<div style="max-width: 95%;">
```{r fig.align='center'}
abr_fit3 %>%
  collect_predictions() %>%
  roc_curve(ResF, .pred_GANA,  .pred_PIERDE, .pred_EMPATA) %>%
  ggplot(aes(x = 1 - specificity, y = sensitivity)) +
  geom_line(size = 1.5, color = "midnightblue") +
  geom_abline(
    lty = 2, alpha = 0.5,
    color = "gray50",
    size = 1.2
  )+
  theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1", colour = "#F1FFF1"))
```
</div>



# Comparación

Col
---------------------------------------------

### Comparación de métricas {.chcolor}


```{r}
metric_tib <- function(x, nombre){
x %>%
  collect_metrics()%>%
  select(.metric, .estimate) %>%
  mutate(nombre)
}

```


```{r}
fits<- list(dt_fit, dt_fit2, dt_fit3, at_fit, at_fit2, at_fit3, db_fit, db_fit2, db_fit3, ab_fit,
       ab_fit2, ab_fit3,dbr_fit, dbr_fit2, dbr_fit3, abr_fit, abr_fit2, abr_fit3)
nombres <- list("dt_rand", "dt_xgb", "dt_c5", "at_rand", "at_xgb", "at_c5", "db_rand", 
                "db_xgb", "db_c5", "ab_rand", "ab_xgb", "ab_c5","dbr_rand", "dbr_xgb", 
                "dbr_c5", "abr_rand", "abr_xgb", "abr_c5")
```

<div>
```{r}
tib_met <- map2_df(fits, nombres, ~metric_tib(.x, .y)) 

tib_met %>%
filter(.metric == "accuracy")%>%
mutate(nombre = parse_factor(nombre),
       nombre = fct_reorder(nombre, .estimate))%>%
ggplot(aes(x = nombre, y = .estimate))+
  geom_point( color= "blue") +
  geom_text(aes(label= round(.estimate,3)), position=position_dodge(width=0.9), hjust= -0.2, color = "black", size=4)+
  coord_flip()+
  labs(title = "Comparación de accuracy",  x ="Modelo")+
        theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))+
  guides(color=FALSE, fill = FALSE)+
  scale_y_continuous(limits = c(0.39, 0.53))
```
</div>


<div>
```{r}
tib_met %>%
filter(.metric == "roc_auc")%>%
mutate(nombre = parse_factor(nombre),
       nombre = fct_reorder(nombre,.estimate))%>%
ggplot(aes(x = nombre, y = .estimate))+
  geom_point( color= "blue") +
  geom_text(aes(label= round(.estimate,3)), position=position_dodge(width=0.9), hjust= -0.2, color = "black", size=4)+
  coord_flip()+
  labs(title = "Comparación de roc_auc",  x ="Modelo")+
        theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))+
  guides(color=FALSE, fill = FALSE)+
  scale_y_continuous(limits = c(0.56, 0.68))
```
</div>

### Métricas {.chcolor}

<div>
```{r}
tib_met %>%
filter(.metric == "spec")%>%
mutate(nombre = parse_factor(nombre),
       nombre = fct_reorder(nombre, .estimate))%>%
  ggplot(aes(x = nombre, y = .estimate))+
  geom_point( color= "blue") +
  geom_text(aes(label= round(.estimate,3)), position=position_dodge(width=0.9), hjust= -0.2, color = "black", size=4)+
  coord_flip()+
  labs(title = "Comparación de spec",  x ="Modelo")+
        theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))+
  guides(color=FALSE, fill = FALSE)+
  scale_y_continuous(limits = c(0.69, 0.76))
```
</div>
<div>
```{r}
tib_met %>%
filter(.metric == "sens")%>%
mutate(nombre = parse_factor(nombre),
       nombre = fct_reorder(nombre, .estimate))%>%
ggplot(aes(x = nombre, y = .estimate))+
  geom_point( color= "blue") +
  geom_text(aes(label= round(.estimate,3)), position=position_dodge(width=0.9), hjust= -0.2, color = "black", size=4)+
  coord_flip()+
  labs(title = "Comparación de sens", x ="Modelo")+
        theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))+
  guides(color=FALSE, fill = FALSE)+
  scale_y_continuous(limits = c(0.39, 0.485))
```
</div>




Col
---------------------------------------------------

### Comparación matrices de confusión  {.chcolor}

<h2> bind_row variabes dif </h2>

Vamos a mostrar a ver las matrices de confusión de estos 3 modelos.

```{r}
graf_mat_conf <- function(x){
  x %>%
  collect_predictions()%>%
  conf_mat(truth= ResF, estimate = .pred_class)%>%
  pluck("table")%>%
  as_tibble()%>%
  group_by(Truth)%>%
  mutate(prop= paste(round(n/sum(n),4)*100,"%")) %>%
  ggplot(aes(x=Truth, y = n, fill= Prediction))+
  geom_bar(stat = "identity", position = "dodge")+
  geom_text(aes(label=prop), position=position_dodge(width=0.9), vjust=-0.25, size  = 3.25)+
  labs(title = "Matriz de confusión en gráfico de barras")+
        theme(plot.background = element_rect(fill = "#F1FFF1",
                                       colour = "#F1FFF1"))
}
```


<h2> Modelo random Forest </h2>
<div>
```{r}
graf_mat_conf(dbr_fit)
```
</div>

<h2> Modelo xgboost </h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(dbr_fit2)
```
</div>




<h2> Modelo C5.0</h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(dbr_fit3) 
```
</div>

### Conjunto Diff histórico de partidos {.chcolor}


<h2> Modelo random Forest </h2>
<div>
```{r}
graf_mat_conf(dt_fit)
```
</div>

<h2> Modelo xgboost </h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(dt_fit2)
```
</div>




<h2> Modelo C5.0</h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(dt_fit3) 
```
</div>


Col
---------------------------------------------------

### Comparación matrices de confusión {.chcolor}


<h2> Conjunto diff variables BET365 </h2>

<h2> Modelo random Forest </h2>
<div>
```{r}
graf_mat_conf(db_fit)
```
</div>

<h2> Modelo xgboost </h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(db_fit2)
```
</div>




<h2> Modelo C5.0</h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(db_fit3) 
```
</div>

### Conjunto all Histórico de partidos {.chcolor}


<h2> Modelo random Forest </h2>
<div>
```{r}
graf_mat_conf(at_fit)
```
</div>

<h2> Modelo xgboost </h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(at_fit2)
```
</div>




<h2> Modelo C5.0</h2>

<div>
```{r}
graf_mat_conf(at_fit3) 
```
</div>

Elección
--------------------------------------------------------------------------------------

### Elección {.chcolor}

Después de todas las diferentes pruebas, el conjunto con mejores resultados es el conjunto bind_row con las variables BET365. Es el que mejor clasifica las clases PIERDE y GANA,  mierntras que el EMPATE predice correctamente tan solo  al 30%. A parte es el modelo con mejores métricas, tanto en el acierto, auc, así como en la sensibilidad y en la especificidad.

Vamoa a estudiar aplicar proceso de tunning al conjunto bind_rows con las variables BET365. No obstante, repetiremos el proceso a los conjuntos Diff_b365 y Diff_temp. 

Finalmente, llegaremos a la conclusión de cual será el conjunto y modelo que utilizaremos para efectuar las prediciones.


